(日本) 左膠和本土派的共同敵人：美國政府

台灣網民最近也討論不少

作者tung3567752 (渡鴉已連線)
看板C_Chat
標題[閒聊] 日本大眾對美國政府的感受？
時間Fri Apr 26 11:59:42 2019

昨天看到AIT向政府對Uber案表示關切
讓我想到渡邊的作品
琉球武士有集就是跟來叩關的美國佬打殺人棒球
東京殘響裡則是更直接的描述美國在日本的蠻橫
有沒有其他作品有顯露出日本大眾對美國的愛恨情仇？而又是甚麼方面的？

nanachi: 日本好像極右派和左派都不喜歡美國04/26 12:00
.....
jkl852: 日本右翼很愛幻想打趴美國 04/26 12:12
nanachi: 結果現在日本和中國走近，旭日旗還在軍演登場 04/26 12:16
mizuarashi: 美國軍人紀律是出了名的差，被美國駐軍其實沒很好啦 ，日本跟韓國都有不少受害者

remmurds (Stronghold):
日本對美國的態度其實很微妙
這要追溯到二戰之後的盟軍佔領時期
麥克阿瑟這個歪國人一手打造日本目前施行的憲法
這在極右派和極左派的眼裡都是不能接受的
但因為這部憲法對目前當家的安倍內閣其實並無不利
所以修憲的事情一直束諸高閣
而且在許多政治光譜屬於中間的那群人眼中
這部歪國人訂的憲法反而是日本信守國際承諾的象徵

私心覺得
潛龍諜影中的和平米勒某種程度反映了這種複雜的情節
米勒他爸是GHQ官員
媽媽是日本女子
一方面媽媽給他取名和平是希望兩國和平不要再有戰事
另一方面又痛恨他爸的外來者軍人身分和對子女亂棄
所以他童年過得很痛苦

大概4這樣

MidoriG: 日本是受過美國徹底改造才變成現在這個大體上平和的國家 04/26 13:02
→ MidoriG: 難道日本人都不知道二戰日本有多鬼畜嗎...

唔出奇

GayLord (比企谷幡子):

日本現在右翼還蠻多的，
以前我去日本某個大都市玩，
在大街上有個穿迷彩服的年輕男子，
站在台子上拿著麥克風，
說什麼要把美國趕出沖繩，恢復日本的軍隊，
之後又說日本二戰發動戰爭沒有錯，
那是為了趕走白人殖民力量，拯救亞洲，建立大東亞共榮圈，達成亞洲人的亞洲，
是時候該恢復大日本帝國的榮光，
然後他又扯到中國和韓國都捏造歷史，
還舉例說台灣人都很感謝日本人統治。

有趣的是，過了一陣子，我在拜訪個地方，
結果又看見他在那裡高談闊論，
真的是很有毅力...

[quote]

remmurds (Stronghold):
日本對美國的態度其實很微妙
這要追溯到二戰之後的盟軍佔領時期
麥克阿瑟這個歪國人一手打造日本目前施行的憲法
這在極右派和極左派的眼裡都是不能接受的
但因為這部憲法對目前當家的安倍內閣其實並無不利
所以修憲的事情一直束諸高閣
而且在許多政治光譜屬於中間的那群人眼中
這部歪國人訂的憲法反而是日本信守國際承諾的象徵

私心覺得
潛龍諜影中的和平米勒某種程度反映了這種複雜的情節
米勒他爸是GHQ官員
媽媽是日本女子
一方面媽媽給他取名和平是希望兩國和平不要再有戰事
另一方面又痛恨他爸的外來者軍人身分和對子女亂棄
所以他童年過得很痛苦

大概4這樣

MidoriG: 日本是受過美國徹底改造才變成現在這個大體上平和的國家 04/26 13:02
→ MidoriG: 難道日本人都不知道二戰日本有多鬼畜嗎...[/quote]

一戰二戰有邊個國家唔”鬼畜”個個國家以前根本成日打仗，依家已發展國家和平咗咁多年睇返先會覺得以前誇張